.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified Mon Mar 29 22:31:13 1993, David Metcalfe
.\" Modified Sun Jun  6 23:27:50 1993, David Metcalfe
.\" Modified Sat Jul 24 21:45:37 1993, Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified Sat Dec 16 15:02:59 2000, Joseph S. Myers
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>, 1998.
.\" Andrzej Krzysztofowicz <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2013, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2013, 2014, 2016.
.TH ABS 3 2016\-03\-15 GNU "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
abs, labs, llabs, imaxabs \- obliczanie wartości bezwzględnej zmiennej
całkowitej
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <stdlib.h>\fP
.sp
\fBint abs(int \fP\fIj\fP\fB);\fP
.br
\fBlong int labs(long int \fP\fIj\fP\fB);\fP
.br
\fBlong long int llabs(long long int \fP\fIj\fP\fB);\fP
.sp
\fB#include <inttypes.h>\fP
.sp
\fBintmax_t imaxabs(intmax_t \fP\fIj\fP\fB);\fP
.fi
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
.ad l
\fBllabs\fP():
.RS 4
_ISOC99_SOURCE || _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200112L
.RE
.ad
.SH OPIS
Funkcja \fBabs\fP() oblicza wartość bezwzględną argumentu całkowitego \fIj\fP.
Funkcje \fBlabs\fP(), \fBllabs\fP() oraz \fBimaxabs\fP() obliczają wartość
bezwzględną argumentu \fIj\fP, mającego typ numeryczny odpowiedni dla danej
funkcji.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Zwraca wartość bezwzględną argumentu numerycznego odpowiedniego typu.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.ad l
.TS
allbox;
lb lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBabs\fP(),
\fBlabs\fP(),
\fBllabs\fP(),
\fBimaxabs\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.ad
.SH "ZGODNE Z"
.\" POSIX.1 (1996 edition) requires only the
.\" .BR abs ()
.\" function.
POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008, C99, SVr4, 4.3BSD. C89 zawiera tylko funkcje
\fBabs\fP() i \fBlabs\fP(), funkcje \fBllabs\fP() oraz \fBimaxabs\fP() zostały dodane w
C99.
.SH UWAGI
Wartość bezwzględna najmniejszej ujemnej liczby całkowitej jest
nieokreślona.
.PP
Funkcja \fBllabs\fP() jest zawarta w bibliotece glibc od wersji 2.0. Funkcja
\fBimaxabs\fP() jest zawarta w glibc od wersji 2.1.1
.PP
Aby funkcja \fBllabs\fP() była zadeklarowana, może być potrzebne zdefiniowanie
\fB_ISOC99_SOURCE\fP lub \fB_ISOC9X_SOURCE\fP (w zależności od wersji glibc)
jeszcze przed dołączeniem standardowych nagłówków.
.PP
Domyślnie GCC obsługuje \fBabs\fP(), \fBlabs\fP() oraz (od GCC 3.0) \fBllabs\fP() i
\fBimaxabs\fP() jako funkcje wbudowane.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBcabs\fP(3), \fBceil\fP(3), \fBfabs\fP(3), \fBfloor\fP(3), \fBrint\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Adam Byrtek (PTM) <abyrtek@priv.onet.pl>,
Andrzej Krzysztofowicz <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
